1525;7;7;De Utrechtse protestant Willem Dirksz. (de rode cuper) wordt ter dood gebracht vanwege zijn geloof.
1525;5;29;De stad Utrecht verkoopt aan Jacob Dircss levenlangs het "deurweerdersambt" (deurwaarder), nadat Jan Templaer daar afstand van deed. 
